抗疫無關林鄭 何栢良：港人自救

抗疫無關林鄭 何栢良：港人自救

【本報訊】武漢肺炎疫情下，港人一罩難求。多次於公開場合拒戴口罩的特首林鄭月娥，不但未有如澳門政府般配給市民口罩，也未有呼籲全民戴口罩，早前更向官員下「限罩令」，聲言「戴咗都要即刻除返落嚟」，令全港譁然。世衞前日點名讚揚香港及新加坡雖無全面封關，但仍有效應對疫情，林鄭卻搶先邀功，讚揚特區政府抗疫工作果斷，沒有「一點放鬆」。林鄭屬下多名高官在疫情初期見記者時，同樣不戴口罩，亦不呼籲全民戴口罩，甚至在一眾記者、同事和鏡頭面前狂咳，為公眾樹立極壞榜樣。

相關新聞：美輪大廈店舖落閘

95%市民戴罩防爆發

一直積極呼籲全民戴口罩的港大感染及傳染病中心總監何栢良，昨早接受港台節目《千禧年代》訪問時表示，港府防疫措施如健康申報、訊息發放、檢疫令等，做得慢亦有疏漏。他又指，香港的劏房和居住環境擠迫問題，較南韓和意大利等疫區更嚴重，但港人主動戴口罩，逆境自強，當香港在1月確診首宗個案後，全港已有近95%市民戴上口罩，否則相信不用一周，香港的確診數字便會如南韓和意大利般火箭式上升，甚至較沙士時嚴重10倍，認為戴口罩的港人才應獲讚。

■記者譚美芳

cho收撚皮啦，cho已經完全變埋中蟈直屬傀儡